陳雲：大陸法引入香港。泛民推出青年新政議員，之後法庭葬送香港司法管轄權

陳雲：// 上訴庭判決指，人大就基本法一零四條的釋法具追溯力，生效日期為1997年7月1日，「適用於所有案件」。//

大陸法引入香港。泛民推出青年新政議員，之後法庭葬送香港司法管轄權。這是一次完美的香港主權扼殺行動。泛民是罪魁禍首，各位要記住。至於共匪，當然是魔鬼，只是泛民充當了魔鬼的白手套。

Source:

【宣誓案】駁回梁游上訴 上訴庭：釋法有追溯力 按釋法梁游首次宣誓已失議員資格

青年新政的梁頌恆及游蕙禎就宣誓案上訴，高等法院上訴庭今早頒下判詞，駁回梁頌恆及游蕙禎的上訴，並且需要兼付全部訟費。上訴庭判決指，人大就基本法一零四條的釋法具追溯力，生效日期為1997年7月1日，「適用於所有案件」。梁游一方稱正研究判詞，下午兩點將交代是否上訴。

案件由高院首席法官張舉能、上訴庭副庭長林文瀚和上訴庭法官潘兆初一同審理。 判詞指，若任何一方要上訴至終院，法院會在明日早上九點半開庭處理上訴申請。

論釋法 張官稱無證據顯示今次釋法超越「解釋」範圍

梁游一方早前陳詞，指今次釋法實際上是修法，因此不應具追溯力，但判詞則指，《基本法》並無賦予香港法院司法管轄權，去處理今次釋法的爭議，包括今次釋法實質上是否修法的問題。判詞又重申，今次釋法在公佈當刻起已等同香港法律，是有追溯力，生效日期為 1997年7月1日。

張官指出，目前無證據顯示，在中國大陸奉行的大陸法制（civil law system）之下，與今次釋法同類的「解釋法律」，其適當範圍為何，因此目前並無法爭辯及下定論，指今次釋法是超出了「解釋法律」的範圍。張官重申，對於這個問題，一個沒有受過大陸法訓練的普通法律師，其意見法庭不會考慮。

樓主係咪發達啦ching